<resources>

    <string name="app_name">"Stop 1070"</string>
    <string name="hello_world">"Hola mundo!"</string>
    <string name="menu_settings">"Ajustes"</string>
    
    <!--  Toasts -->
    <string name="toast_report_success">"Informe enviado con éxito"</string>

    <!-- Generic Dialog -->
    <string name="dialog_submit">"Enviar"</string>
    <string name="dialog_ok">"¡OK!"</string>
    <string name="dialog_cancel">"Cancelar"</string>

    <!-- MainActivity -->
    <string name="report_btn">"Reporte Abuso"</string>
    <string name="rights_btn">"Conozca Sus Derechos"</string>
    <string name="title_activity_form">"FormActivity"</string>
    <string name="change_language">In English</string>
    <string name="change_language_dialog_title">Change Language?</string>
    <string name="change_language_dialog_body">You may change your device language to view this app in English.</string>
    
    <!-- ActionBar Menu -->
    <string name="menu_view_reports">"Informes"</string>

    <!-- FormActivity -->
    <string name="personal_tab">"Personal"</string>
    <string name="incident_tab">"Incidente"</string>
    <!-- Clear Personal Info Dialog -->
    <string name="clear_personal_info_dialog_title">"Información Personal Clear?"</string>
    <string name="clear_personal_info_dialog_msg">"Esto borrará toda la información personal guardada para su uso en este formulario. Vas a tener que volver a entrar en el formulario de información personal la próxima vez que se presente un informe."</string>
    <string name="clear_personal_info_ok_btn">"Información Personal Clear"</string>

    <!-- Pre-Form Disclaimer -->
    <string name="pre_form_disclaimer">Nota: Este formulario no provee asesoría legal, y no debe tomarlo como asesoría legal. Este formulario no es una oferta de parte de la ACLU para representarlo. Usted no debe depender de la información que usted obtenga en este sitio y debe consultar a un abogado para obtener asesoría respecto a su situación específica. Tampoco podemos prometer que la información en este sitio sea completa, exacta o actualizada. Para los niños menores de 13 años, este formulario debe ser completado por tu padre/madre o tutor legal.</string>
    <!-- Form Incomplete Dialog -->
    <string name="form_incomplete_dialog_title">"De forma incompleta,"</string>
    <string name="form_incomplete_dialog_msg">"Por favor, revise el formulario para campos highligted. Como mínimo, necesitamos su nombre completo, su código postal, el lugar del incidente, la fecha y la descripción."</string>
    <!-- ActionBar Menu -->
    <string name="menu_clear_personal">"Información Personal Clear"</string>
    <string name="menu_submit_form">"Enviar"</string>
    <string name="menu_amend_form">"Enmienda"</string>
    <string name="menu_about">"Información"</string>

    <!-- Personal Form Fragment -->
    <string name="first_name_label">"Primer Nombre"</string>
    <string name="last_name_label">"Apellido"</string>
    <string name="address_label">"Dirección (calle y número)"</string>
    <string name="address1_hint">"ex: 12 Main St"</string>
    <string name="address2_hint">"ex: Apt 7"</string>
    <string name="city_label">"Ciudad"</string>
    <string name="state_label">"Estado"</string>
    <string name="zipcode_label">"Codigo Postal"</string>
    <string name="email_label">"Email"</string>
    <string name="phone_label">"Teléfono"</string>
    <string name="alt_phone_label">"Teléfono Alternativo"</string>

    <!-- Incident Form Fragment -->
    <string name="agency_label">"Agencia"</string>
    <string name="agency_hint">"Ex. La policía, sheriff, departamento de la seguridad pública, el ICE, la patrulla fronteriza."</string>
    <string name="location_label">"Ubicación"</string>
    <string name="date_label">"Fecha y Hora"</string>
    <string name="date_hint">"Fecha"</string>
    <string name="time_hint">"Tiempo"</string>
    <string name="narrative_label">"¿Qué ha pasado?"</string>
    <string name="narrative_hint">"Por favor, cuéntenos sobre su experiencia con la discriminación racial arresto o detención bajo la ley SB 1070. "</string>
    <!-- Location Toggle Button for API < 14 -->
    <string name="gps_label">"Lugar Actual se Enviara"</string>
    <string name="gps_on_label">"Ubicación actual se enviará"</string>
    <string name="gps_off_label">"Ubicación actual no se enviará"</string>
    <!-- Location Switch for API 14+ -->
    <string name="on">"Activado"</string>
    <string name="off">"Apagado"</string>
    <!-- Form Errors -->
    <string name="required_field_error">"Este campo es requerido"</string>

    <!-- Form Disclaimer -->
    <string name="form_disclaimer">"Nosotros respetamos su privacidad y solamente usaremos la información de contacto que usted proporcione para contactarle referente a la queja que usted presentó hoy. Aparte de eso, nosotros nunca enviaremos un correo electrónico (e-mail) no solicitado, ni compartiremos información personal que usted presente. Para mayor información, vea nuestra declaración de privacidad."</string>
	<!-- Form Success -->
	<string name="form_success_title">Informe Enviado</string>
    <string name="form_success">"Gracias por compartir su historia. Nosotros mantendremos los detalles específicos de su historia confidenciales, a menos que nosotros lo contactemos y obtengamos su permiso para compartir."</string>
    
    <!-- Incident ListView -->
    <string name="loading_incidents">"Incidentes Loading"</string>
    <string name="no_incidents">"No se produjeron incidentes Guardado"</string>
    <string name="incident_submitted">"Enviada"</string>
    <string name="incident_not_submitted">"No Enviado"</string>
    <string name="title_activity_rights">"RightsActivity"</string>

    <!-- Rights Activity -->
    <string name="language">"Idioma"</string>
    <string name="english">"Inglés"</string>
    <string name="spanish">"Español"</string>
    <string name="always">"General"</string>
    <string name="car">"Coche"</string>
    <string name="home">"Casa"</string>
    <string name="street">"Calle"</string>
    <string name="jail">"Cárcel"</string>
    <string name="title_activity_pdfview">"PDFViewActivity"</string>
    <string name="title_activity_about">"AboutActivity"</string>
    <string name="call_aclu_dialog_title">¿Llame a la ACLU-AZ?</string>
    <string name="call_aclu_dialog_call">Llamar</string>
    <string name="general_rights">
       	 &lt;h1&gt; SB1070 Sección 2 (B): ¿Qué es &lt;/ h1&gt; La Sección 2(B) requiere que la policía le pregunte a alguien que ya ha detenido acerca de su estatus migratorio, si piensan que la persona pudiera estar indocumentada. Sin embargo, aún bajo la ley SB 1070, es ilegal que la policía pare a alguien, o lo detenga por mucho tiempo, si es solamente para investigar su estatus de inmigración.  &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; 
       	 Nunca debe presentar documentos falsos o decir al oficial que usted es ciudadano estadounidense si no es verdad. &lt;br/&gt; 
       	 Si usted es detenido o arrestado, siempre tiene el derecho de permanecer callado y pedir hablar con un abogado. &lt;br/&gt; 
       	 No tiene que decir nada acerca de su situación migratoria, de qué país es usted, cuando o como entro a los ee.uu. &lt;br/&gt; 
       	 Prepare un plan de emergencia que incluye el número de teléfono de un abogado. Siempre lleve consigo ese número de teléfono. &lt;br/&gt; 
       	 Para información adicional llame a la ACLU al 1-855-225-8291 (1-855-ACLUAZ-1) o 602-650-1854 en el Condado de Maricopa.
    </string>
    <string name="car_rights">
        &lt;h1&gt; Cualquier Lugar del Vehículo &lt;/ h1&gt; 
        Una vez que la policía expide una infracción de tránsito y la licencia ha sido devuelta, el oficial no puede continuar deteniendo al conductor o cuestionar a un pasajero a menos que la policía sospeche algun otro crimen 
        &lt;h1&gt; Manejando un Vehículo &lt;/ h1&gt; 
        Si usted no tiene licencia la policía le puede preguntar su nombre, fecha de nacimiento o por otro tipo de identificacion. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
        Los oficiales pueden darle una infracción de tránsito y dejarlo ir si usted no presenta una licencia de manejar, pero eso depende del criterio de la policía, lo cual quiere decir que ellos aún tienen la autoridad de arrestarlo. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
        Es mejor no mostrar identificación de otro país. Si tiene una licencia de conducir o documentos migratorios válidos, muéstrelos.
        &lt;h1&gt; Pasajero en un Vehículo  &lt;/ h1&gt; 
        No es un crimen que un pasajero no traiga identificación.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
        La policía puede pedirle a los pasajeros ver su identificación o hacerles preguntas relacionadas a la detención, sin embargo la policía no puede detenerlo por mucho tiempo o requerirle al pasajero que cumpla, a menos que el oficial sospeche un crimen. &lt;br/&gt; &lt;br /&gt; 
        La ley de Arizona requiere solamente que le de a la polícia su \"nombre completo verdadero\" — no su fecha de nacimiento, domicilio, numero de seguro social ni otra información.
	</string>
	<string name="street_rights">En general la policía puede pedirle una identificación si ellos lo paran en la calle. Sin embargo, ellos no pueden exigir que usted presente una identificación a menos que ellos sospechen un crimen.  &lt;br/&gt;&lt;br/&gt; 
	    Si no esta arrestado, debe preguntar si está en libertad de irse. Si usted no está en libertad de irse, debe pedir hablar con un abogado y permanecer callado.  &lt;br/&gt;&lt;br/&gt; 
	    La ley de Arizona requiere solamente que le de a la polícia su \"nombre completo verdadero\" — no su fecha de nacimiento, domicilio, numero de seguro social ni otra información.
	</string>
	<string name="home_rights">Si la policía quiere entrar a su casa, deben tener una orden judicial &lt;br/&gt;&lt;br/&gt; 
	    La orden debe especificar la descripción de la persona o los artículos que están buscando.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; 
	    Si usted no quiere que la policía entre, no tiene que abrir la puerta hasta que la policía le muestre la orden judicial. Le puede pedir al oficial que pase la orden por debajo de la puerta. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
	    Si abre la puerta y le da permiso al policía entrar a su casa, se puede considerar que le ha dado su "consentimiento" para entrar Si la policía entra a su casa, todos dentro de la casa tienen el derecho de permanecer callados. 
	</string>
	<string name="jail_rights">Incluso en la carcel, usted tiene el derecho de permanecer callado y pedir hablar con un abogo. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt; 
	    Si usted es arrestado y llevado a la cárcel es posible que le harán preguntas acerca de su situación migratoria, de qué país es usted, cuando o como entro a los EE.UU. No tiene que contestar estas preguntas. El gobierno puede usar esta información para detenerlo o en un proceso de deportación. 
	</string>
	
	
    <!-- About Activity -->
    <string name="powered_by">"Desarrollado por"</string>
    <string name="about_text">"La ley SB 1070 requiere que la policía le pregunte sobre su estatus migratorio a quien ya ha sido detenido, si piensa que la persona pudiera ser indocumentada/o. Sin embargo, aún bajo la ley SB 1070, es ilegal que la policía pare a alguien a causa de su raza, grupo étnico o el lenguaje que habla, o lo detenga por mucho tiempo, si es solamente para investigar su estatus de inmigración. \n \n Es importante recordar que toda persona tiene derechos básicos — incluyendo el derecho a no ser etiquetado o discriminado en su contra por la policía — ya sea que tenga papeles o no. \n \n Podemos luchar contra la SB 1070, documentando los casos de discriminación o perfil racial y de detenciones o paradas que duran mucho tiempo. Si usted ha tenido este tipo de experiencia, por favor cuéntenos su historia."</string>

</resources>